[有片]有線刺針: 深圳集團幫客假結婚以申請單程證來港騙取居留權

入境處近五年，每年都揭發超過四百宗懷疑假結婚個案，假結婚集團不但活躍於香港，在內地亦很猖獗。一個套餐由結婚至離婚，還包你拿到單程證。《新聞刺針》追蹤兩地假結婚問題。在深圳的集團怎樣幫客穿針引線。

一間名為港深國際的深圳公司網頁上大力推銷香港，提到香港有高福利保障、政府清廉高效、尊重民意，還可以任意生育，總之樂而無優。即使無文化、無技術無地位，都可以輕鬆幫你做到香港人。怎樣做？

有線新聞台《新聞刺針》扮想假結婚來港的內地顧客到深圳跟他們見面。他們一來就提供多名現成的香港丈夫供選擇。一位香港「九十後」就是她口中其中一位丈夫候選人。

最低消費是十八萬元便可與該位聲稱一表人才的「九十後」拉埋天窗。不過公司就只會跟進到拿到結婚證書。如果付二十八萬元就可以升級做全包套餐，公司會一直跟進到客戶拿到單程證再離婚。

入境處會繼續大力打擊，該些非香港居民透過假結婚騙取香港居留的非法活動。入境處指要加強打擊，內地的假結婚公司又怕嗎？《新聞刺針》又到在深圳布吉另一間假結婚公司看看。

該間名為香港婦幼保健服務的假結婚公司，辦公室較之前的港佳更有規模。負責人一見面就主動提起香港入境處早前破獲假結婚集團。他說自己不怕是因為集團規模夠大，律師又是自己人，還會教客戶怎樣應對入境處。他還指，假結婚對象年齡相差不會大過八歲，亦會安排先拍攝家庭照，還說到單程證很易申請。合約更即場準備好。該張表面是來港產子的諮詢合約，一簽就承惠二十萬元。

一間公司的負責人名為葉國文公司的香港地址在筲箕灣一座住宅大廈。老闆到底是甚麼人呢？翻查資料，他是共青團平和縣駐深圳的工委書記兼福建省平和縣政協，又是深圳多個商會身居要職，擁有多間公司。

再對比一下，當日見《新聞刺針》的婦幼保健服務負責人與葉國文的照片。入境處回覆指，會與內地交流情報和合作，打擊跨境犯罪集團。

婦幼保健服務負責人與《新聞刺針》見面後，曾發短訊說如果是記者，希望能手下留情，說還有很多山區兒童等他幫助。同時表示可以用其他新聞交換，或者幫《新聞刺針》的朋友免費搞假結婚。

唔明點解打開報紙仲有咁多假結婚落廣告,其實作為紙業係咪唔應該為咗啲廣告費而助長違法行為

山區兒童
我諗起一路向西

深圳又超越香港

之前中港婚姻離婚率高有超過一半以上都係假結婚
假結婚班人會係往夠7年之後申請係中國既另一半黎香港 係香港啲公屋成日都聽到

上星期都有人係連登問, 收3~5萬

奶波魔講兩句

話唔定奶波魔之所以咁落力
都係想儲夠錢來香港渣

福氣來架! 福氣來架! 福氣來架!